[IBDP] IB討論區

見連登咁多DSE post但好似一個IB post都冇
有冇巴打係讀緊/讀完入嚟分享吓

add oil!!

我係M19學生 你predicted grade 幾多分？對你報大學好大影響 你想去overseas 定留香港？依家應該等緊/收到conditional offer 如果想讀香港正常嘅大學至少都要30+

Bio SL其實唔太難(相比起HL Chem Physics DT)要攞4/5應該唔難 主要係背書+吹水 再唔係就搵補習啦 只要肯操卷+認真做IA 應該唔會死

中文嘅話我係Chinese A Lang Lit (HL) 其實唔難 幾容易 最重要係IOC同FOA要至少6以上 書面作業就儘快做完越好 因為之後啲IA Deadline會chur死你
書面作業就跟足老師嘅建議 就唔太大問題 Paper 1 好易 只要分析+背格式+平日有操卷 應該至少有5
Paper 2就記得睇書 記住作者資料 小說內容 語境果D
中文最重要係你要寫好多字 真係要好多好多字 咁就可以保證你唔會太差
難度：Paper 2 > IOC > Paper 1 > FOA (因為有兩次機會) > Written Task

你地2020數學係咪改左syllabus? 變左mathematical approaches and analysis 果D？數學幫唔倒你 因為我Math Studies SL (我知自己廢）不過我Predicted Grade 同Final Grade差2分 由4變左6 其實同DSE差唔多 只要你肯操卷 就一定有6/7 習慣左出題技巧就OK 不過要有持續動力鞭策自己咯 同埋要識得用GDC + Formula Booklet

Psychology 我都係讀HL⋯⋯好撚難 我學校Test/Mocks我P2有時攞2...P3一直攞0/1 ...不過Final都合格有4 哈哈 最主要都係P1 IA 救左我
P1 如果你係懶人 學我淨係溫BLOA就可以合格攞4 BLOA/CLOA/SCLOA 集中溫一個 SAQ三題至少會答啱一題 ERQ你淨係要答其中一個Learning Outcome就得 所以如果你溫得夠好甚至可以有5/6/7 都得
P2就睇你好唔好彩 雖然來來去去都係嗰啲嘢 不過要背嘅嘢真係好多 建議老老實實背會比較安全
P3我一直得(0/1)（1/24)分 完完全全唔識答 因為我冇聽書 不過最後習慣左都有（8/24）3
IA就真係好重要咯 只要老師比得鬆手你就有機會復活 建議你係咁煩個老師 問佢有咩要改 因為IBO好多時都唔會Moderate改差你個分(除非真係咁唔好彩) 所以老師比分比較重要
建議各位如果想大學Major Psych都唔好讀IB Psych...因為就算你唔讀IB Psych 你個分數只要夠高 佢地都會收你 無謂浪費時間去讀咁難嘅野 要背嘅嘢實在太多太多 對英文理解+寫作能力都有要求 好多野背

Art HL 之前覺得好正...唔洗考試 只要搞Art Exhibition就得...不過其實好撚伏 真心小心 我好多Frd Predict 7 > 5 Predict 5 >> 3 總之就比人改低左好多分 佢地個grade boundary 又好嚴 個Artwork analysis IBO比分好撚嚴格 除非你對自己英文同藝術好有信心 如果唔係唔建議讀 樓主就RIP啦 總之唔好太信自己個 Art PG 預個分會跌啦 唯一嘅優點就係五月大考可以有更多空檔時間溫書同埋休息

通常揀得英文HL英文應該好撚勁 你係Lang Lit HL 定 Lit?
Lang Lit嘅話只要個Written Task做得夠好 FOA/IOC表現得穩定 就應該唔死... 同埋記得要睇書 如果唔係P2好容易PK IB 英文 Paper 1 Paper 2 要攞5其實唔難 IBO比5比得鬆手 如果Aim 6/7 就要寫好多+英文要有料+對小說要好熟悉 分析得獨到 總之英文就要由細打好根基 冇得一步登天

TOK 就盡力啦 話唔定有驚喜呢 (我就有驚喜) 其實搵補習=搵人代筆好過啦
EE睇吓你揀咩科 千祈唔好揀錯科
CAS呢D垃圾就自己作activities+evidence啦 咁多時間做義工 不如攞嚟休息或者溫書好過 (請善用External supervisor Form)
補習唔好搵銅鑼灣HKExcel...黑店垃圾一間
Btw 樓主讀邊間

M19 學生 too
EE & TOK 好伏。
禾果年EE就算揀group 1 group 2 都死。

中文 LAL (SL), FOA IOC 用心做不難，WT校內同校外好大差別，唔好expect 太多 （利申 WT 炒咗）
Paper 1 = easy
Paper 2 = easy too (記少炒 quote）
aim 7 很難，平平穩穩攞6算 啦。

English B （HL）求其作啲文都會好高分。但M19 paper 1頗難
WA 唔知寫jor 啲咩但勁高分 lol.
其實 English B 唔expect English 好，都係平平穩穩攞6算 啦。

Math SL
毫無難度
利申唯一攞7的科
平時操多D數，唔好懶
但唔知關唔關事，我F1 to F6 都好乖日日都做 math homework.
Math SL 題目出来出去都係果d。。。可以喘摩下

我其他捒咗 chem (SL) hist (HL) geog (HL) (HIST 唔好捒！！！！）

Finally,
aim 5 aim grade 7 睇你想入咩科，if medic than add oil,
我就 hea hea 地考入到想入的科就算。
入咗大學覺得讀IB好筍（advanced standing），讀IB的時光很開心，唔好只係溫書，要珍惜中學的最後生涯wuwuwuwu

中文 LAL HL 好勁
math studies 好廢
你最後去咗邊度讀？

BU

PG 低 冇offers

點解唔好搵HKExcel？🤔
我見佢喺FB不斷落廣告，應該唔差？

加油 睇埋最尾考成點啦 我有offer但唔知考唔考到個分 ib都係final最緊要

依家咁嘅情形，都冇可能考得好 依家得UK offers 香港一個都冇

都係嘅 uk有3間比offer 其他未覆 自己啲IA,EE又唔係寫得好 衰埋final就...

我報UCAS 全部收曬
自問EE IA 唔差嘅
但係final 一定死緊

入嚟

Math HL AA 係唔係真係咁難？

SL 我都覺得難

讀緊aahl覺得好難
想搵補習

AA HL 勇士

而家補緊普通dse補習社
有咩好介紹
真係搞唔掂

難
我諗同DSEm2有得比
至少我咁覺得

數學有邊間補習社推薦？

非打手
但係呢間真係補得好（理科），IB 補習社之中算好平

點好法？

九龍區有咩好介紹

想問hkexcel 有咩問題？有冇師兄分享下？

HKEXCEL 好貴 之前想約上堂 又唔幫我安排 問左至少3-4 次先覆 我上過Econ 堂 其實幾好 d notes 都ok 但係環境就

Chem 有邊間補習社推薦？

pg低分點算好

都見到 你有冇收到成績？

收唔到 我見reddit 個個話自己drop左好多分

未 但係超緊張

我低左

抱抱